吳敏兒回應伍健偉：呢一年以黎嘅罷工運動，無一次係「失敗」。

雖然天水連線係問得唔好，因為根本罷唔到工唔關工會事。係香港人問題。
但係話無一次係失敗，一樣係自欺欺人。

吳敏兒fb：
經過咗噚晚嘅新界西初選論壇，相信各位手足都對我哋一眾參選人嘅理念有更深認識。工會戰線同經濟圈戰線響未來抗爭嘅角色非常重要，亦成為我響政壇之中著墨比較多嘅部份。

議會、工會以及經濟圈戰線係密不可分，民間組織越強大，就越能夠支持抗爭運動，香港人更有需要督促代議士響抗爭運動之中嘅表現；而議員亦必需要用盡身位，支援各行各業所遇到嘅政治打壓問題。

初選論壇討論之中，天水連線伍健偉提出咗有關『罷工係咪失敗』嘅問題，質問究竟係『香港人失敗』，抑或係『組織者失敗』。當然，我好明白大家對罷工行動未有足夠信心，但呢一年以黎嘅罷工運動，絕對無任何一次係「失敗」。過去呢一年，出現好多於運動而生嘅新工會，過程之中，我以及工盟手足盡力希望提供協助，同呢一班嘅手足並肩而行。

由2019年六月號召第一次罷工，到八月五日、九月二號三號接連的大罷工，我哋其實係見到市民係越來越熟習罷工作為抗爭嘅方式；當然我哋明白，不同的工會在抗爭嘅位置各有不同，需要時間溝通；我哋無意自居為『大台』，把罷工的功勞攬上身，相反，職工盟盡力協助不同工會的行動，無論是否屬於我哋嘅成員會、係新工會抑或舊工會。

剛剛完結嘅六月二十日嘅罷課罷工公投，雖然我哋未能夠取得足夠市民嘅支持，但正正就係一個機會去認清目前香港人響抗爭運動中嘅困局。而我哋亦不應該判定罷工係「失敗」、又或者係香港人於組織者間二元論嘅失敗；咁評價無論係對參與抗爭嘅香港人，抑或對參與組織嘅各個工會而言，都唔公允。咩為之真正失敗？如果我哋就此判定失敗、氣餒、放棄、打定輸數，咁先係真真正正嘅失敗。

咁樣當成功，咁抗爭都成功啦

唔應該話失敗 但唔係成功

半途而廢都唔叫失敗

咁真係冇一次係失敗喎 只係喺到蘊釀緊

伍健偉都幾好